---
layout: page
title: Основные команды Docker
description: Основные команды Docker
keywords: devops, Основные команды Docker
permalink: /devops/containers/docker/basics/basic-commands/
---

# Основные команды Docker

Создать свой репо для контейнеров (1 приватный бесплатно + нет ограничений для публичных контейнеров)  
https://hub.docker.com

---

<br/>

    $ docker -v

    Docker version 1.9.1, build a34a1d5

<br/>

    $ docker version

<br/>

    Client:
     Version:      1.9.1
     API version:  1.21
     Go version:   go1.4.2
     Git commit:   a34a1d5
     Built:        Fri Nov 20 13:12:04 UTC 2015
     OS/Arch:      linux/amd64

    Server:
     Version:      1.9.1
     API version:  1.21
     Go version:   go1.4.2
     Git commit:   a34a1d5
     Built:        Fri Nov 20 13:12:04 UTC 2015
     OS/Arch:      linux/amd64

<br/>

    $ docker info

<br/>

    Containers: 3
    Images: 87
    Server Version: 1.9.1
    Storage Driver: aufs
     Root Dir: /mnt/dsk1/docker/aufs
     Backing Filesystem: extfs
     Dirs: 93
     Dirperm1 Supported: true
    Execution Driver: native-0.2
    Logging Driver: json-file
    Kernel Version: 3.19.0-42-generic
    Operating System: Ubuntu 14.04.3 LTS
    CPUs: 8
    Total Memory: 23.54 GiB
    Name: workstation
    ID: O6JG:4MOF:M526:3PJV:FQHZ:3ERJ:P7KW:U3VN:D6AZ:C46E:SSH3:IADV
    Username: marley
    Registry: https://index.docker.io/v1/
    WARNING: No swap limit support

---

// поискать в репо что-нибуть

    $ docker search centos

// взять из репо последнюю версию debian

    $ docker pull debian

// взять все версии debian

    $ docker pull -a debian

// получить список скачанных images

    $ docker images
    $ docker images --tree
    $ docker images debian

// переименвать имидж

-- Переименовываю имидж. Чтобы контейнер на hub.docker.com начинался с моего username на этом сайте.
\$ docker tag centos6/rais:v01 marley/centos6-for-jekyll:latest

// Запустить контейнер и отправить 30 пингов до гугла

    $ docker run -d ubuntu /bin/bash -c "ping 8.8.8.8 -c 30"

// Запустить интерактивно контейнер и в контейнере shell

    $ docker run -i -t centos:centos6 /bin/bash

<br/>

    -d - Detached mode (зупустится в фоне)

<br/>

    $ docker run -i -t -d debian

Задать имя, иначе она будет выбрано самостоятельно

    $ docker run -i -t -d  --name myDebianServ debian

// Контенеры и имиджи хранятся здесь

    $ cat /var/lib/docker/aufs/diff/<container_id>

    $ ls -l /var/lib/docker/containers
    $ ls -l /var/lib/docker/containers | wc -l

---

// показать активные контейнеры

    $ docker ps

// показать все контейнеры в том числе остановленные

    $ docker ps -a

// Последний стартовавший контейнер.

    $ docker ps -l

// Старт стоп

    $ docker start <container_id>
    $ docker stop <container_id>
    $ docker kill <container_id>
    $ docker restart <container_id>

// Сколько жрет ресурсов

    $ docker stats <container_id>
    $ docker top <container_id> -ef

// Отключиться от контейнера docker без его остановки:

    CTRL + P + Q

// Подключиться

    $ docker attach <container_id>

// Подключиться еще одной сессией к контейнеру

    $ docker exec -it <container_id> bash

---

    $ docker top <container_id>
    $ docker inspect <container_id>
    $ docker logs <container_id>

---

// Показать какие порты локальной машины соответствуют портам контейнера

    $ docker port <container_id>

Пример

    $ docker port my_container

    1337/tcp -> 0.0.0.0:1337
    3000/tcp -> 0.0.0.0:3000
    8080/tcp -> 0.0.0.0:80
    9000/tcp -> 0.0.0.0:9000

// узнать IP контейнера Docker

    $ docker inspect --format='{{.NetworkSettings.IPAddress}}' containerId

<br/>

### Остановка и удаление

// Удалить контейнер

    $ docker rm  <container_id>
    $ docker rm -f <container_id>

// Остановить все контейнеры:

    # docker stop $(docker ps -a -q)

// Удалить все контейнеры:

    # docker rm $(docker ps -a -q)

// Удалить все остановленные контейнеры:

    $ docker rm $(docker ps -qa --no-trunc --filter "status=exited")

// Удалить все images:

    # docker rmi $(docker images -q)

// Если Error when deleting images - image is referenced in multiple repositories:

    # docker rmi -f $(docker images -q)

// Удалить неиспользуемые образы:

    $ docker rmi $(docker images --filter "dangling=true" -q --no-trunc)

<br/>

Более новый способ удаления всех оъектов

    $ docker system prune -a
    $ docker container prune
    $ docker image prune -a
    $ docker volume prune
    $ docker network prune

<br/>

### Системная информация

    $ docker system info

<br/>

### Получить информацию о слоях image

    $ docker history <image_name>
    $ docker history --no-trunc <image_name>

Возможно, более наглядно.

https://github.com/CenturyLinkLabs/dockerfile-from-image

Хочу понять каким образом был сделан docker image у автора курса по CoreOS

    $ docker pull rosskukulinski/rethinkdb:2.1.0_beta1

<br/>

    $ docker run -v /var/run/docker.sock:/var/run/docker.sock   centurylink/dockerfile-from-image rosskukulinski/rethinkdb:2.1.0_beta1
    ADD file:085531d120d9b9b09174b936e2ecac25dda1f3029cfbc24751529c0c24a8e3d0 in /
    CMD ["/bin/bash"]
    MAINTAINER Stuart P. Bentley <stuart@testtrack4.com>
    RUN apt-key adv --keyserver pgp.mit.edu --recv-keys 1614552E5765227AEC39EFCFA7E00EF33A8F2399
    RUN echo "deb http://download.rethinkdb.com/apt jessie main" > /etc/apt/sources.list.d/rethinkdb.list
    RUN apt-get update
    RUN apt-get -yqq install build-essential protobuf-compiler python libprotobuf-dev libcurl4-openssl-dev libboost-all-dev libncurses5-dev libjemalloc-dev wget
    ADD tarsum+sha256:9fa9e6a402710827733f45452cb37b43a2b8d2949e9800d8937a78377d04e619 in /src/rethinkdb_2.1.0.deb
    RUN dpkg -i /src/rethinkdb_2.1.0.deb
    RUN apt-get -yqqf install
    VOLUME [/data]
    WORKDIR /data
    CMD ["rethinkdb" "--bind" "all"]
    EXPOSE 28015/tcp 29015/tcp 8080/tcp
